[{"section":"АРХІТЕКТУРА ОБЧИСЛЮВАЛЬНИХ СИСТЕМ","subsection":"Функції бінарної логіки","subsubsection":"N/A","question":"Яка функція бінарної логіки є комутативною та асоціативною?","options":["XOR","Всі перелічені","AND","OR"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Системи лінійних алгебраїчних рівнянь, умови їх розв’язності. Чисельні методи їх розв’язання","question":"Що таке метод простої ітерації для розв’язання систем лінійних рівнянь?","options":["Метод, який використовує матричне множення для знаходження розв'язків","Метод, який використовує графічні методи для знаходження розв'язків","Метод, який використовує визначники для знаходження розв'язків","Метод, який використовує послідовні наближення для знаходження розв'язків"],"correctAnswer":"D"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Основні означення теорії диференціальних рівнянь: порядок диференціального рівняння, частинний розв’язок, загальний розв'язок, задача Коші. Поняття про ітераційні методи їх розв’язування","question":"Яка з наведених функцій є частинним розв’язком диференціального рівняння y'' + y = 0?","options":["y = ln(x)","y = x^2","y = e^x","y = cos(x)"],"correctAnswer":"D"},{"section":"ОСНОВИ МОВ ПРОГРАМУВАННЯ","subsection":"Трансляція та виконання: компілятор, інтерпретатор, компопувальник","subsubsection":"N/A","question":"Що таке байт-код?","options":["Код, який створюється компоновником для зв'язування об'єктних файлів","Машинний код, який виконується безпосередньо процесором","Код, який створюється інтерпретатором і виконується безпосередньо","Код, який створюється компілятором і виконується інтерпретатором віртуальної машини"],"correctAnswer":"D"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Аналіз вимог","subsubsection":"Вимоги користувача (варіанти використання та історії користувачів)","question":"Яка структура історії користувача?","options":["Як [користувач], я хочу [завдання], щоб [досягнення]","Як [користувач], я хочу [результат], щоб [функціональність]","Як [роль], я буду [дія], щоб [результат]","Як [роль], я хочу [функціональність], щоб [мета]"],"correctAnswer":"D"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Числові ряди та поняття їх збіжності. Ступеневі ряди","question":"Що таке ряд Тейлора?","options":["Степеневий ряд, який представляє функцію як суму її інтегралів","Числовий ряд, який представляє функцію як добуток її значень","Степеневий ряд, який представляє функцію як суму її похідних в певній точці","Числовий ряд, який представляє функцію як суму її значень"],"correctAnswer":"C"},{"section":"КІБЕРБЕЗПЕКА ТА ЗАХИСТ ІНФОРМАЦІЇ","subsection":"Основи кібербезпеки","subsubsection":"Види захисту інформації: технічний, Інженерний криптографічний, організаційний","question":"Що таке інженерний захист інформації?","options":["Використання криптографічних методів для шифрування даних","Розробка політик безпеки та інструкцій для працівників","Розробка та впровадження інженерних засобів для захисту інформаційних систем, таких як системи охолодження серверів, захист від фізичних впливів","Застосування технічних засобів, таких як антивірусні програми"],"correctAnswer":"C"},{"section":"БАЗИ ТА СХОВИЩА ДАНИХ","subsection":"Обробка запитів: основні операції реляційної алгебри: відбір (selection), проекція (projection), об'єднання (union), перетин (intersection), різниця (difference), декартовий добуток (cartesian product), об'єднання за атрибутом (Join), ділення (Division)","subsubsection":"N/A","question":"Що таке декартовий добуток (cartesian product) у реляційній алгебрі?","options":["Операція, яка обчислює перетин двох таблиць","Операція, яка обирає певні атрибути з таблиці","Операція, яка об'єднує кожен рядок однієї таблиці з кожним рядком іншої таблиці","Операція, яка обчислює різницю між двома таблицями"],"correctAnswer":"C"},{"section":"ШТУЧНИЙ ІНТЕЛЕКТ","subsection":"Машинне навчання","subsubsection":"Вибір тренувальних та валідаційних даних для навчання","question":"Що таке тренувальні дані у машинному навчанні?","options":["Дані, які використовуються для оптимізації гіперпараметрів моделі","Дані, які використовуються для валідації моделі під час навчання","Дані, які використовуються для тестування моделі після навчання","Дані, які використовуються для навчання моделі"],"correctAnswer":"D"},{"section":"КІБЕРБЕЗПЕКА ТА ЗАХИСТ ІНФОРМАЦІЇ","subsection":"Безпека мережі","subsubsection":"Шпигунські програми, фішинг, програми-вимагачі","question":"Що таке шпигунська програма?","options":["Програмне забезпечення для оптимізації системи","Антивірусне програмне забезпечення","Програмне забезпечення для резервування даних","Шкідливе ПЗ, яке збирає інформацію про користувача без його відома і передає її третім особам"],"correctAnswer":"D"},{"section":"БАЗИ ТА СХОВИЩА ДАНИХ","subsection":"Побудова запиту: мови SQL (structured query language), DDL (Data Definition Language), DML (Data Manipulation Language), DCL (Data Control Language), TCL (Transaction Control Language)","subsubsection":"N/A","question":"Що таке DML (Data Manipulation Language)?","options":["Мова для створення і модифікації структури бази даних","Мова для маніпуляції даними у базі даних","Мова для керування доступом до даних у базі даних","Мова для контролю транзакцій у базі даних"],"correctAnswer":"B"},{"section":"КІБЕРБЕЗПЕКА ТА ЗАХИСТ ІНФОРМАЦІЇ","subsection":"Основи кібербезпеки","subsubsection":"Інформаційна безпека як сфера національної безпеки України, безпеки підприємства/установи, особистої безпеки","question":"Які методи забезпечення інформаційної безпеки на рівні підприємства/установи?","options":["Покращення дизайну веб-сайтів","Збільшення кількості співробітників","Зменшення витрат на ІТ","Використання антивірусних програм, міжмережевих екранів, шифрування даних та контроль доступу"],"correctAnswer":"D"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Моделі систем","subsubsection":"Зв’язок між системою та моделлю; ізо- та гомоморфізм","question":"Що є спільним між ізоморфізмом і гомоморфізмом?","options":["Обидва описують процес перетворення моделі в систему","Обидва описують відношення між двома системами або системою і моделлю","Обидва використовуються для створення графічних моделей","Обидва є методами програмування"],"correctAnswer":"B"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Забезпечення якості: спільне та відмінності процесів тестування, верифікації, валідації","subsubsection":"Тестування методами білої та чорної скрині","question":"Яка основна мета тестування методом чорної скрині?","options":["Перевірка внутрішніх змінних програми","Перевірка функціональності без знання внутрішньої структури","Перевірка продуктивності програми","Перевірка внутрішньої логіки та структури коду"],"correctAnswer":"B"},{"section":"ІНЖЕНЕРІЯ СИСТЕМ І ПРОГРАМНОГО ЗАБЕЗПЕЧЕННЯ","subsection":"Реалізація програмного забезпечення","subsubsection":"Керування конфігурацією та версіями програмного забезпечення","question":"Що таке віддалений репозиторій (remote repository) у системах керування версіями?","options":["Текстовий редактор","Локальна копія коду","Серверне сховище, де зберігається спільний код для командної роботи","Інструмент для тестування"],"correctAnswer":"C"},{"section":"АРХІТЕКТУРА ОБЧИСЛЮВАЛЬНИХ СИСТЕМ","subsection":"Пристрої введення-виведення. Поняття шини комп'ютера","subsubsection":"N/A","question":"Що таке шина комп'ютера?","options":["Система введення-виведення даних","Система зберігання даних","Система охолодження комп'ютера","Система передачі даних між компонентами комп'ютера"],"correctAnswer":"D"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Матриці та дії з матрицями. Визначники. Обернена матриця","question":"Яка з наведених властивостей визначника матриці є правильною?","options":["Визначник діагональної матриці дорівнює добутку її діагональних елементів","Визначник діагональної матриці дорівнює частці її діагональних елементів","Визначник діагональної матриці дорівнює сумі її діагональних елементів","Визначник діагональної матриці дорівнює різниці її діагональних елементів"],"correctAnswer":"A"},{"section":"КІБЕРБЕЗПЕКА ТА ЗАХИСТ ІНФОРМАЦІЇ","subsection":"Основи кібербезпеки","subsubsection":"Принципи кібербезпеки","question":"Що таке принцип найменших привілеїв у кібербезпеці?","options":["Користувачі повинні мати доступ до всіх файлів у системі","Користувачі повинні мати лише той рівень доступу, який необхідний для виконання їхніх завдань","Користувачі повинні мати доступ до даних без обмежень","Користувачі повинні мати доступ до всіх даних у системі"],"correctAnswer":"B"},{"section":"АРХІТЕКТУРА ОБЧИСЛЮВАЛЬНИХ СИСТЕМ","subsection":"Пристрої введення-виведення. Поняття шини комп'ютера","subsubsection":"N/A","question":"Що таке пристрій введення?","options":["Пристрій, який дозволяє виводити дані з комп'ютера","Пристрій, який дозволяє вводити дані в комп'ютер","Пристрій, який обробляє дані","Пристрій, який зберігає дані"],"correctAnswer":"B"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Апроксимація даних. Метод найменших квадратів (лінійна залежність)","question":"Що таке метод найменших квадратів?","options":["Метод обчислення середніх значень","Метод знаходження похідних","Метод знаходження інтегралів","Метод мінімізації суми квадратів відхилень між спостережуваними значеннями та значеннями, передбаченими моделлю"],"correctAnswer":"D"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Застосування методів математичного аналізу, аналітичної геометрії, лінійної алгебри в ІТ","subsubsection":"Апроксимація даних. Метод найменших квадратів (лінійна залежність)","question":"Як визначається кутовий коефіцієнт (a) у рівнянні y = ax + b в методі найменших квадратів?","options":["Через інтеграл функції","Через середнє значення спостережуваних даних","Через мінімізацію суми квадратів залишків","Через похідну функції"],"correctAnswer":"C"},{"section":"АРХІТЕКТУРА ОБЧИСЛЮВАЛЬНИХ СИСТЕМ","subsection":"Позиційні системи числення","subsubsection":"Принципи зображення дійсних чисел в пам’яті програми у форматі з плаваючою комою. Переваги та недоліки форматів чисел з плаваючою комою. Основні арифметичні операції над дійсними числами у форматі з плаваючою комою та їхні проблеми","question":"Яка арифметична операція може спричинити помилку андерфлоу у форматі з плаваючою комою?","options":["Ділення на одиницю","Віднімання великого числа від малого","Додавання двох дуже малих чисел","Множення на два"],"correctAnswer":"C"},{"section":"МАТЕМАТИКА В ІТ","subsection":"Дискретна математика","subsubsection":"Маршрути, ланцюги, цикли та їх різновиди у графах","question":"Що таке простий ланцюг?","options":["Ланцюг, у якому кожна вершина зустрічається не більше одного разу","Ланцюг, у якому кожне ребро зустрічається більше одного разу","Ланцюг, у якому кожна вершина зустрічається більше одного разу","Ланцюг, у якому кожне ребро зустрічається не більше одного разу"],"correctAnswer":"D"}]
